<resources>
    <string name="app_name">List top 10 band</string>
    <string name="band_name">Nama Band</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>


    <string name="about">About</string>
    <string name="me">Nama Saya</string>
    <string name="akun">Email</string>





    <string-array name="data_name">
        <item>fiddlehead</item>
        <item>perunggu</item>
        <item>ali</item>
        <item>nirvana</item>
        <item>the strokes</item>
        <item>the stone roses</item>
        <item>the sastro</item>
        <item>blur</item>
        <item>the verve</item>
        <item>the smasing pumpkins</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Name: fiddlehead \ntaun berdiri: 2014 \n\n\nFiddlehead adalah supergrup post-hardcore  Amerika , yang dibentuk di Boston , Massachusetts . Formasi band saat ini terdiri dari Patrick Flynn (vokal) dan Shawn Costa (drum) dari Have Heart , Alex Henery (gitar) dari Basement , Alex Dow (gitar) dari Big Contest dan Nick Hinsch (bass) dari Stand Off dan Nuclear Usia. Fiddlehead merilis EP pertama mereka pada tahun 2014, berjudul Out of the Bloom .Pada tahun 2018, Fiddlehead menandatangani kontrak dengan label rekaman Boston Run for Cover Records dan merilis album penuh debut mereka bertajuk Springtime and Blind . Pada tahun 2021, mereka merilis album kedua mereka di Run for Cover, Between the Richness .\n Band ini jarang berpartisipasi dalam tur berdurasi penuh; hal ini sering kali disebabkan oleh Patrick Flynn yang bekerja penuh waktu sebagai guru sejarah sekolah menengah. [8] Band ini secara rutin cenderung berkomitmen pada pertunjukan satu kali atau tur akhir pekan kecil yang berfokus pada satu wilayah </item>
        <item>Name: perunggu \ntaun berdiri: 2019 \n\n\nPerunggu mengawali kariernya dengan merilis singel non album pertama, yang berjudul "Menyala" dirilis pada 25 November 2019.[butuh rujukan] Perunggu kembali merilis singel non album kedua, yang berjudul "Jenuh Kan Kutelan" dirilis pada 16 Januari 2020.[butuh rujukan] Perunggu merilis album pertama, yang berjudul Memorandum dirilis pada 11 Maret 2022</item>
        <item>Name: ali \ntaun berdiri :2021 \n\n\nAli merupakan sebuah supergrup asal Indonesia yang terdiri atas Arswandaru, John Paul Patton, dan Absar Lebeh. Ali telah merilis album debut berjudul Malaka pada tahun 2023. Ali dibentuk pada tahun 2021 oleh Arswandaru Cahyo bersama dengan vokalis dan basis grup musik Kelompok Penerbang Roket, John Paul Patton, serta basis Elephant Kind, Kevin Septanto. Ali merilis singel perdana bertajuk "Dance, Habibi" pada tahun yang sama. Singel kedua mereka berjudul "Downtown Strut" dirilis pada 1 Februari 2022.\n Pada Januari 2023, Kevin Septanto digantikan oleh gitaris Absar Lebeh atas kesibukan Kevin bersama Elephant Kind, serta merilis singel "Crystal Sand". Pada Februari 2023, Ali mengadakan tur konser di Australia. Ali merilis album debut mereka Malaka melalui Anukara Records pada 4 April 2023. </item>
        <item>Name:nirvana \ntaun beridiri:1987 \n\n\nNirvana adalah nama sebuah grup band dari Kota Aberdeen, Washington, Amerika Serikat, kemudian akhirnya mereka mendapatkan kesuksesan di Kota Seattle, Amerika Serikat, yang terkenal dengan aliran musik grunge, atau yang dikenal juga dengan Seattle Sound. \. Nirvana mulai digemari, dan dikenal oleh dunia sejak dirilisnya album mereka yang berjudul Nevermind, dengan single yang dijagokan yaitu Smells Like Teen Spirit, single ini membuat mereka mendapatkan trofi The Best Alternative/Rock Band dan sempat menduduki tangga nada pertama di Billboard Amerika. Nirvana terdiri dari Krist Novoselic, Kurt Cobain, dan Dave Grohl . Band ini bubar setelah Kurt Cobain bunuh diri akibat overdosis sesudah menghisap kokain di tempat tinggalnya pada tahun 1994.\n Grup ini dibentuk di Washington, Amerika Serikat, pada 1987. Semua lagu - lagu Nirvana diliris oleh sang vokalis/gitaris Kurt Cobain dan Krist Novoselic yang mengisi bass Dave Grohl penabuh drum, grup ini melepas album pertama mereka tahun 1989 di bawah sebuah label indie.\n Tahun 1991, Nirvana menandatangani kontrak dengan major label DGC dan melepas album kedua mereka Nevermind. DGC memperkirakan bisa menjual album itu sekurang-kurangnya 250 ribu kopi saja. Namun yang terjadi malah sebaliknya. Kesuksesan Smells Like Teen Spirit mendongkrak angka penjualan sampai 400 ribu kopi hanya dalam 1 minggu.\n Berusaha mengulang sukses album pertama, album ketiga bertajuk In Utero pun dirilis 2 tahun kemudian. Sayangnya pamor album ke 3 ini tak secemerlang yang pertama.\n8 April 1994 adalah akhir dari sejarah Nirvana saat sang motor Kurt Cobain ditemukan meninggal di rumahnya di Seattle Washington. Beberapa album kompilasi mereka masih sempat dirilis beberapa tahun kemudian. Diperkirakan Nirvana telah menjual sekurang-kurangnya 50 juta kopi album mereka di seluruh dunia. Sampai saat ini masih belum ada yang mengalahkan popularitasnya sebagai legenda musik grunge atau lebih dikenal suara seattle.</item>
        <item>Name:the strokes \ntaun berdiri:1998 \n\n\nThe Strokes adalah sebuah grup musik rok Amerika Serikat asal New York, terdiri dari Julian Casablancas (vokal utama), Nick Valensi (gitar, backing vokal), Albert Hammond, Jr. (gitar, backing vokal), Nikolai Fraiture (gitar bass) dan Fabrizio Moretti (drum, perkusi).\n Mereka merilis EP The Modern Age di awal tahun 2001 yang memicu perang penawaran di antara label besar, band ini akhirnya menandatangani kontrak dengan RCA Records. Mereka merilis album pertama Is This It pada bulan Juli, mendapat banyak pujian dan komersial yang kuat dengan penjualan diatas 3 juta kopi di seluruh dunia. Itu telah diakui sebagai salah satu album terbaik dekade 2000-an dan sepanjang masa. Album itu kemudian diikuti oleh Room on fire (2003) dan First Impressions of Earth (2006), keduanya terjual dengan baik tetapi gagal menyamai pujian yang diterima Is This It.\n Setelah jeda lima tahun, mereka merilis Angles (2011) dan Comedown Machine (2013) untuk penerimaan kritis yang kurang baik dan penjualan yang menurun. Setelah berakhirnya kontrak mereka dengan RCA, mereka merilis EP Future Present Past (2016) melalui label Casablancas Cult. Band ini relatif tidak aktif sepanjang dekade, jarang membuat penampilan live dan mengarahkan sebagian besar perhatian media untuk proyek individu.\n Pada tahun 2020, mereka merilis album studio pertama dalam tujuh tahun, The New Abnormal, diproduksi oleh Rick Rubin dan dirilis melalui label Cult dan RCA. Kritikus menganggap album ini merupakan kembalinya The Strokes ke performa terbaik mereka. Album ini kemudian memenangkan penghargaan Album Rock Terbaik di grammy awards ke-63 tahun 2021.\n The Strokes telah menjual lebih dari 5 juta album di seluruh dunia. Band ini memiliki basis penggemar yang besar di seluruh dunia, terutama di Amerika Serikat, Britania Raya, Argentina, Kanada, Prancis, Brasil, dan Australia. Mereka adalah salah satu band indie-rock paling terkenal dari Amerika Serikat pada awal abad ke-21 dan membantu mencetuskan kebangkitan rock garasi pada awal 2000-an. Is This It menempati peringkat 199 di Rolling Stones 500 Greatest Albums of All Time.</item>
        <item>Name:the stone roses \ntaun berdiri:1983 \n\n\nThe Stone Roses adalah band rock alternatif asal Inggris yang dibentuk di Manchester pada tahun 1983. Mereka salah satu kelompok perintis gerakan Madchester yang aktif selama akhir 1980-an dan awal 1990-an. Lineup band paling sukses terdiri dari vokalis Ian Brown, gitaris John Squire, bassis Gary "Mani" Mounfield, dan drummer Alan "Reni" Wren./n Band ini merilis album debut mereka, The Stone Roses, pada tahun 1989. Album ini sukses terobosan untuk band. Pada saat ini Stone Roses memutuskan untuk memanfaatkan keberhasilan mereka dengan menandatangani ke label besar, saat ini label rekaman mereka Silvertone tidak akan membiarkan mereka keluar dari kontrak mereka, yang menyebabkan pertempuran hukum yang panjang yang memuncak dengan penandatanganan band dengan Geffen Records pada 1991, dan kemudian merilis album kedua mereka Second Coming pada tahun 1994. Kelompok itu segera dibubarkan setelah beberapa perubahan line-up seluruh tur mendukung, yang dimulai dengan Reni, diikuti oleh Squire.\n Pada tahun 2011, sebuah tabloid Inggris melaporkan bahwa band itu karena menyatukan untuk menunjukkan pada tahun 2012. Pengumuman dilakukan pada 18 Oktober 2011 yang menegaskan bahwa band ini telah kembali bersatu dan akan tampil di dua acara di Manchester pada tahun 2012 diikuti oleh tur dunia. Mereka juga berencana untuk merekam album ketiga pada masa depan.</item>
        <item>Name:the sastro \ntaun berdiri:2001 \n\n\nInggris telah menjadi salah satu kiblat musik dunia sejak puluhan tahun lalu. Dari permainan musik klasik, hentakan keras band metal hingga britpop yang sukses menular ke dalam setiap nadi anak muda pencinta The Smiths, Morrissey, hingga Oasis. Di Indonesia juga tidak ketinggalan dalam mencintai musik asal Inggris. Ketika britpop merajarela, maka bersiaplah mendengarkan band-band yang terinspirasi dari pergerakan musik di sana. Salah satunya adalah The Sastro.\n Mendengar nama The Sastro, mungkin yang langsung muncul di pikiran Sobat Musik adalah sosok artis penuh talenta sekaligus berkelas, Dian Sastrowardoyo. Tapi tentu saja, The Sastro tidak memiliki hubungan apapun dengan artis yang terkenal berkat film Ada Apa Dengan Cinta? tersebut.\n The Sastro memulai menjalankan mesin dinamo musik mereka pada tahun 2001. Sebagai sesama anak sebuah kampus kesenian di daerah Jakarta, Ritchie, Agung, Ari dan Rege sepakat untuk membentuk grup ini dengan membawa gaya bermusik ala British dari dekade 1980-an hingga 1990-an.\nBand ini termasuk beruntung bisa berdiri dan berkembang ketika banyak pensi SMA Jakarta menjadi tujuan untuk malam mingguan pada masanya. Mereka besar dan diterima oleh anak muda yang setia mengikuti dan menonton para band indie yang saat itu sukses mencuri perhatian dunia musik Indonesia.\nMemanfaatkan popularitas mereka yang semakin hari kian menanjak, The Sastro merilis album pertama (dan satu-satunya) bertajuk Vol. 1. “Lari 100”, “Rasuna” dan “Kaktus” menjadi lagu-lagu andalan dari album tersebut. Band ini juga sukses masuk ke dalam album kompilasi legendaris JKT: SKRG dengan memuat lagu “Kaktus” bersama band-band indie legendaris lainnya seperti The Upstairs, C’mon Lennon dan The Brandals.\n Sayangnya, sebelum The Sastro sampai ke puncak, mereka hilang entah ke mana. Walau sempat konser pada tahun 2015 dalam rangka memperingati 10 tahun dirilisnya album Vol. 1, belum ada lagi kabar mengenai karya terbaru dari mereka berempat. Namun dengan pergerakan timbul-tenggelam nan absurd itu, nama The Sastro secara alami diawetkan oleh industri indie Indonesia.</item>
        <item>Name:blur \ntaun berdiri:1989 \n\n\nBlur adalah sebuah grup musik rock asal Inggris yang didirikan di Colchester pada tahun 1989 dengan nama Seymour di Goldsmiths College dari mantan personel suatu band yang bernama Circus. Anggota awal dari band ini adalah Damon Albarn sebagai vokalis/keyboardis, Graham Coxon sebagai pemain gitar dan back-vokal, dan Dave Rowntree sebagai pemain drum. Alex James kemudian bergabung sebagai pemain bass. Blur dianggap sebagai ikon dari aliran musik Britpop dan termasuk salah satu band yang sukses baik dari sudut pandang kritikus maupun komersial.\n Pada tahun 2002, Graham Coxon meninggalkan Blur di saat mereka merekam album Think Tank. Blur kemudian menyelesaikan album tersebut pada 2003. Mereka juga melaksanakan tour dengan menyewa mantan gitaris The Verve, Simon Tong. Sejak akhir tour mereka pada tahun 2003, Blur menjadi tidak aktif karena anggotanya lebih berkonsentrasi pada proyek solo mereka masing-masing.</item>
        <item>Name:the verve \ntaun berdiri:1990 \n\n\nThe Verve adalah grup musik rock Inggris yang dibentuk di Wigan pada tahun 1990 oleh vokalis Richard Ashcroft, gitaris Nick McCabe, pemain bass Simon Jones dan drummer Peter Salisbury. Gitaris dan pemain keyboard Simon Tong kemudian menjadi anggota dalam reuni pertama mereka saja.\n Dimulai dengan suara psychedelic dengan debut LP mereka A Storm in Heaven, pada pertengahan 1990-an band ini telah merilis beberapa EP dan tiga album. Mereka juga mengalami perubahan nama dan line-up, putus, masalah kesehatan, penyalahgunaan narkoba dan berbagai tuntutan hukum. Terobosan komersial band ini adalah album 1997 Urban Hymns, salah satu album terlaris dalam sejarah UK Chart. Album ini menampilkan single hit "Bitter Sweet Symphony", "The Drugs Don't Work", "Sonnet" dan "Lucky Man". Pada tahun 1998, band ini memenangkan dua Brit Awards, memenangkan Best British Group, muncul di sampul majalah Rolling Stone pada bulan Maret, dan pada bulan Februari 1999, "Bitter Sweet Symphony" dinominasikan untuk Grammy Award untuk Best Rock Song.</item>
        <item>Name:the smasing pumpkins \taun berdiri: 1988 \n\n\nThe Smashing Pumpkins (juga disebut sebagai Smashing Pumpkins ) [catatan 1] adalah band rock alternatif Amerika dari Chicago , Illinois. Dibentuk pada tahun 1988 oleh vokalis dan gitaris Billy Corgan , bassis Darcy Wretzky , gitaris James Iha , dan drummer Jimmy Chamberlin , band ini telah mengalami beberapa perubahan formasi sejak reuni mereka pada tahun 2006, dengan Corgan menjadi satu-satunya anggota tetap sejak awal berdirinya.Lineup saat ini menampilkan Corgan, Chamberlin, dan Iha.\n Menyangkal akar punk rock dari banyak rekan sezamannya, band ini memiliki suara yang beragam dan berlapis padat, mengandung unsur gothic rock , heavy metal , grunge , psychedelic rock , progressive rock , shoegaze , dan electronica di rekaman selanjutnya. Corgan adalah penulis lagu utama grup keserbagunaan musiknya dan lirik katarsisnya telah membentuk album khas band ini, yang oleh seorang penulis digambarkan sebagai laporan yang menyedihkan dan memar dari negeri mimpi buruk Billy Corgan. Dengan 30 juta album terjual di seluruh dunia, Smashing Pumpkins adalah salah satu band yang paling sukses secara komersial dan mendapat pujian kritis pada tahun 1990an, sering disebut-sebut sebagai tindakan penting dalam mempopulerkan rock alternatif . Namun, konflik internal, penggunaan narkoba, dan penurunan penjualan menyebabkan perpecahan pada tahun 2000.\n Pada tahun 2006, Corgan dan Chamberlin berkumpul kembali untuk merekam album baru Smashing Pumpkins, Zeitgeist. Setelah melakukan tur sepanjang tahun 2007 dan 2008 dengan lineup termasuk gitaris baru Jeff Schroeder , Chamberlin meninggalkan band pada awal tahun 2009. Belakangan tahun itu, Corgan memulai seri rekaman baru dengan lineup bergilir musisi berjudul Teargarden by Kaleidyscope , yang mencakup single yang berdiri sendiri. , rilis EP, dan dua album lengkap yang juga termasuk dalam cakupan proyek Oceania pada tahun 2012 dan Monuments to an Elegy pada tahun 2014. Chamberlin dan Iha secara resmi bergabung kembali dengan band pada bulan Februari 2018. Formasi yang bersatu kembali merilis album Shiny dan Oh So Bright, Jil. 1 / LP: Tidak Ada Masa Lalu. Tidak Ada Masa Depan. Tidak ada matahari. (2018), Cyr (2020) dan Atum: A Rock Opera in Three Acts dalam tiga tahap pada tahun 2022 dan 2023. Schroeder meninggalkan band pada Oktober 2023.</item>

    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/fiddleheadd</item>
        <item>@drawable/perunggu</item>
        <item>@drawable/ali</item>
        <item>@drawable/nirvana</item>
        <item>@drawable/thestrokes</item>
        <item>@drawable/thestoneroses</item>
        <item>@drawable/thesastro</item>
        <item>@drawable/blur</item>
        <item>@drawable/theverve</item>
        <item>@drawable/thesmasingpumpkins</item>
    </integer-array>
</resources>
